「美國支持以色列都是為了錢！」穆斯林新科女議員反猶言論引風波 火速道歉：我無意冒犯猶太裔美國人

「美國支持以色列都是為了錢！」穆斯林新科女議員反猶言論引風波 火速道歉：我無意冒犯猶太裔美國人

美國明尼蘇達州穆斯林聯邦眾議員歐瑪爾一向公開批評以色列，她10日在推特暗示美國支持以色列是為了美國以色列公共事務委員會的政治捐款，這則貼文被譴責是「反猶太」言論，立即遭到兩黨強烈抨擊，民主黨籍的眾議院議長裴洛西也要求歐瑪爾道歉。歐瑪爾11日公開道歉，表示自己無意冒犯選民或猶太裔美國人。

美國明尼蘇達州索馬利亞裔穆斯林聯邦眾議員歐瑪爾（Ilhan Omar）與密西根州巴勒斯坦裔穆斯林聯邦眾議員特萊布（Rashida Tlaib）一向公開批評以色列，並支持巴勒斯坦團體發起對以色列「抵制，撤資、制裁」（BDS）的行動。聯邦眾議院少數黨領袖麥卡錫（Kevin McCarthy）日前表示若民主黨不對她們採取行動，他會親自對付她們。

歐瑪爾推文惹風波

美國律師兼記者葛林華德（Glenn Greenwald）10日在推特譴責麥卡錫針對歐瑪爾與特萊布，就因為她們發表反以色列的言論，抨擊麥卡錫傷害美國的言論自由。37歲的歐瑪爾回應葛林華德的推文，寫道：「這完全跟錢有關，寶貝。」

一位猶太記者問歐瑪爾，她指的是誰或哪個團體？她回答是親以色列的遊說團體「美國以色列公共事務委員會」（AIPAC）。美國以色列公共事務委員會並未捐款給美國政治宣傳活動，但其大規模會議與帶領國會議員訪問以色列長期以來一直吸引兩黨人士參與。

歐瑪爾的推文將美國以色列公共事務委員會」的資金與美國政府對以色列的政治支持連結在一起，外界批評這是「反猶太」（anti-Semitic）言論。「反猶太」言論起源於中世紀，當時天主教禁止教徒放高利貸，而被禁止從事大多數職業的猶太人因此從事放高利貸的業務，而歐瑪爾的推文再度引發幾個世紀以來猶太人用金錢控制世界的刻板印象。

民主黨人要求歐瑪爾道歉

歐瑪爾發出該則推文後，民主黨籍的眾議院議長裴洛西（Nancy Pelosi）及聯邦眾議院多數黨領袖霍耶（Steny Hoyer）要求她立即道歉，並發表聲明：「對以色列政策的正當批評受到美國與以色列的言論自由與民主辯論的價值觀保護，但女性聯邦眾議員歐瑪爾使用反猶太言論，並存有偏見地指控以色列支持者，這讓人深深反感……作為民主黨人與美國人，整個國會必須全力譴責並拒絕任何形式的仇恨、種族主意、偏見、歧視。」

以猶太裔人士為主要成員的國際非政府組織「反誹謗聯盟」（The Anti-Defamation League）譴責歐瑪爾宣揚了「可怕的反猶太陰謀論」，那些陰謀論聲稱猶太人對美國政治有著巨大影響力。反誹謗聯盟執行長格林布萊特（Jonathan Greenblatt）說：「這些推文是讓人不安的行為模式的一部分，這種行為模式必須停止。這位女性聯邦眾議員（歐瑪爾）必須明白，這些評論會促成危險的刻板印象，對全美國的猶太選民與猶太裔美國人造成傷害。」

歐瑪爾：我無意冒犯猶太裔美國人

歐瑪爾11日在推特發表道歉聲：「反猶太主義真實存在，我很感激猶太盟友與同事教育我關於反猶太人言論的痛苦歷史。我的意圖絕不是要冒犯我的選民或猶太裔美國人。我們必須永遠願意退後一步，認真思考那些批評，就像其他人因為我的身份而攻擊我時，我希望人們能聽到我的意見。這就是我明確道歉的原因。」

共和黨人抓住這個機會來拉攏猶太選民，美國總統川普（Donald Trump）11日晚間批評歐瑪爾：「我認為她應該感到羞愧，我認為那是很糟糕的聲明，我認為她的道歉並不夠。」

一些進步運動人士與作家認為外界批評歐瑪爾是「雙重標準」，美國網路媒體「攔截」（The Intercept）專欄作家哈珊（Mehdi Hasan）在推特寫道：「為什麼討論沙烏地阿拉伯遊說、沙烏地阿拉伯用錢收買川普、沙烏地優先就可以？為什麼討論這些事情就不是『恐伊斯蘭』（Islamophobic），而談到以色列的時候就是反猶太主義？」

侵叫佢辭職添
民主狗根本好多e種人 不過今次串到燒埋以色列 先被迫出聲

唔係為錢唔通為?

民主共和都要出聲

係愛呀

阿拉伯佬無錢咩
當年阿拉伯佬用錢搞掂英國唔賣酋長坦克俾以色列

美國都係猶太人揸莊
真係唔識死

雙重標準不嬲都係SJW專長黎
今次終於踢正鐵板

得罪猶太人 靠阿拉伯佬捐錢真係一世唔洗指意當選

麥卡錫

This one

下次唔洗選

左膠捉虫入屎忽